[校園] 錯的時間，對的人

大家好 估唔到有一日我都會變講故台樓主
由於自己從小就受外國教育，文筆真係有限
如果有詞語用錯嘅話，不妨可以指出話俾我知
會不定時出文，可能一個月先一次都唔定，寫故純粹想放鬆自己

最後想講
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

序
如果給我重來一次，無論結局最後會如何，我都會選擇那個她。
因爲她教給我的實在太多。

可惜時間不等人，當我學會的時候，已經太遲。

留個名先

幫手推返個連登post上熱門!!!!!!!!! 行動post去曬邊?????

823人鏈, 和理非升級!!

香港之路 The Hong Kong Way
日期：2019年8月23日（星期五）
時間：19:00集合, 20:00至21:00組成人鏈
集合地點：港島線及荃灣觀塘線沿線各港鐵站
***行動細節稍後公佈***

大家除左到場參與，仲可以加入做義工！義工要人！！請入Group！！

觀塘線義工
港島線義工
荃灣線義工
歌唱組

823 香港之路公海群組

823 香港之路頻道

Facebook

Instagram

Let the WORLD witness our UNITY.

LM

文都未有

洗唔洗推爆佢先？

CHAPTER 1 「開學」

早上六點。

「快啲瞓返喇媽眯，拜拜。」

食完了媽媽煮的早餐之後，我就要乘坐地鐵上學了。

今天是開學日，但是同前兩年不一樣的是，中三會選科分班。而我就選擇了讀9個科目，雖然是辛苦了點，但這就是所謂的「怕輸」心態吧。普通人都只會讀8科，所以我算是入了精英班。

可能說到這裏你已經一頭霧水。啊，我忘記了説，我叫張皓軒，6歲已經離開了香港，在新加坡讀書。爸爸選擇在這裏做生意，所以我都沒辦法。説真的，有時會懷念香港的生活，不過懷念又如何，回不去了。

不知不覺我就來到了地鐵站，展開我每日九曲十三彎的地鐵旅程。因爲要轉三程車那麼多，有時還要企足全程。

就是爲了去間好些的學校。

「喂，今日咁早嘅。你條蛋散平時要遲我兩班車之後先出現㗎喎。」在月台的不遠處，有個同我一樣穿着白色校服的男生向我揮手。

他是浩勤，就住在我家對面，所以有時會碰到他一齊搭地鐵上學。

「開學第一日你就想我趕住返學咩，上車啦！」

「唉，又無位坐。好攰呀！」浩勤埋怨道。

「你第一日搭鐵咩。」

「Doors closing.」

途中反正都無事做，我便拿出手機和他玩Miniclip的桌球遊戲。

「睇下我新學返嚟嘅絕招啦！」浩勤二話不説，便將手機螢幕和眼睛幾乎呈一條水平線，試圖將黑球射入。

「仆街。」他將黑球同白球一齊射進了。

「屌，唔玩喇。垃圾GAME。你呢次好彩啫。」

偏偏我差不多每日都會見到他玩同一個遊戲。

「我計算過我會贏先會同你玩咋，戇鳩仔。」我恥笑着他，説道。

「係呢，聽講你今年老師選咗你入去學生會喎，入面好多靚女㗎喎！」

話題還轉得真快。

「嘩，你個樣咁衰㗎，不如俾你去做喇。每日都要做DUTY，根本就係搵笨柒。」

「傻嘅，維持秩序呢家嘢梗係由你呢位品學兼優痂好學生做啦，咁樣我呢啲普通學生先有一個好嘅學習環境㗎嘛。」

如果我不認識他的話，我會以爲他是真心的。

「食屎啦，成日掛住打機。讀書幾時會有你份。」

我學校十分傳統，所謂的學生會其實就是做風紀，實質可以爲學生做的很少，有時懷疑自己根本就是幫學校做義工。

不過被老師選中，想避都不行。

今天是中一生的迎新日，學生會亦都要在早上幫手維持秩序。

昨天，學生會主席Whatsapp了我，吩咐今天升旗禮前要去禮堂後台報到。始終是第一次，學生會裡除了一班在童軍裏面識的同學，沒一個是認識的，所以有點緊張。

浩勤和我不同班，所以到了學校之後我們便分道揚鑣。

禮堂後台。

原來很多人都比我早到。

「31，32，33。人齊！好，呢度大家應該都識我，我係學生會主席Clara！今日工作好簡單，最緊要都係將班新生安頓好，跟住你哋就可以返去你哋所屬嘅班㗎啦。」

主席解釋完後，有位女生走了過來，她戴住一副黑框眼鏡和綁住條馬尾，都算可愛。

「Hi，主席知道你新嚟，所以叫我同你一組。你係皓軒？」

「係啊，叫我軒仔就得喇，3A班。你呢？」

「我叫樂璇呀，3B班。」她微笑道。

她的聲音有點尖，後來我先知道原來她是參加合唱團的。她拿着兩張紙牌，應該是爲了班新生而備的。

「企喺度舉住呢張紙牌，叫班細路排好隊就得喇。有咩事我會喺你隔離！」

「好。」

走出後台之後，大家便各自各走去自己的崗位。我向3A班的方向瞄了瞄，發現已經有幾個未來同學坐了那裏。浩勤就坐在3D班裏面，似乎又在玩他的桌球遊戲。

「個幾個女仔都幾靚女喎。」我心想。

我的工作除了舉牌之外其實是沒有東西做的，所以我便和樂璇説起話來。

「係呢，平時DUTY會點分配㗎？」

「好簡單，學生會分成六組，五組會喺早上升旗禮ON DUTY，另外一組就會喺小息時間做DUTY，會俾你早放飯10分鐘。更表每兩個星期就會輪換一次。」

「咁我係邊一組？」

「你估下！我係第六組嘅！」

「我點知呀。。。」

「同你一組呀傻仔！主席之前咪Whatsapp過俾你知囉！」她打了我的肩膀一下，笑道。

「乜係咩？又好似係。」我抓了抓頭。

就咁，下次出文見

喂呀 睇緊架

睇下點

好好好

不過都夜 訓教先 早抖
我會再返入黎睇架

留名先 聽日睇

格式咁似嗰個賢仔嘅

大仆街係我敬仰嘅偶像
因為佢個格式易睇，難免會有少少跟返

哦fd底嘅

佢文筆好過我

安祖巴

好耐無玩過Miniclip桌球遊戲

以前同個friend無聊真係日日玩

忍唔住笑咗出聲

lm

強哥

好彩有追蹤你

賢仔

大仆街

唔準話自己

原來你係隱性利子

-盲腸巴

鍾意兵大哥

係咪得我唔明

兵營啲哥哥

拿講明先sad end屌到你仆街

CHAPTER 2 「3A班」

「希望我哋嘅新同學可以繼續堅持住中正中學一如以往「好學力行，知耻自强」嘅學習精神。祝大家會有個愉快嘅新學年。」

「Good morning ladies and gentlemen. It’s the start of the year, and we welcome another batch of Sec 1s to the Chung Cheng family…」

校長在台上一開口，學生們通常就要準備呆呆坐在原地最少二十分鐘。

因爲他要將演講的內容翻譯成英文再講多次。

正因爲是特選學校的關係，我的中學是比其他普通學校注重雙語教育，對中文的要求亦比較高，所以好多新加坡本地學生都吃不消。對我來説暫時還可以，但不可以像以前那樣，不讀書都考到A了。不過還是要多謝香港幼稚園教得我好，哈哈。

「完未呀，就嚟要瞓着喇。。。」樂璇細聲地向着我説道。

「唔掂喎你。你睇下班中一仲慘啦，第一日就要聽個長氣校長講廢話，有排佢哋捱。」

「咁人哋真係眼瞓呀嘛，不如你同我傾下計啦！」樂璇的雙眼亮了起來，興奮道。

「妹妹仔忍下啦，照我計多幾分鐘就會完。俾老師發現就唔好喇。」

「咦～做咩潑人冷水啫。你對其他人都係咁㗎？」樂璇扁嘴道。

我對她反了個白眼，便沒有再理會她。是的，以前的我是個 100% 遵守學校規律的學生，回想起來都覺得自己很傻，哈哈。

過了不知多久，校長終於放過了我們。和樂璇説了個再見後，我便回到3A班。

意外的是，有幾個熟悉的面孔。偉良同明耀都是平時的波友，每逢星期五都會同我和浩勤一起在學校街場踢足球。大家都是在童軍課外活動裡認識的。

偉良的身子十分高大，時時刻刻都散發住一股個人魅力，是我們童軍入面的「大佬」。今年童軍主席的職位應該非他莫屬了。

而明耀呢，雖然他看起來有點肥胖，但他體能其實還好過我。本人只是一名普通到不得了的奶油小生。

待續
有時間喺兵營再打

新加坡講廣東話架咩

唔通我喺到打英文咩

仲以為依邊係週刊
連續兩日有文

好學力行，知耻自強

唔小心打咗殘體字

無所謂啦 我都睇唔到

唔可以咁講
捍衛正體字

都係唔好期望太大

新加坡大冇計啦 唔好成篇都係就得

唔知呢

好憎殘體字

新加坡人寫殘體多定繁體

佢哋教殘體㗎

足球隊

利子Lm

11sir

靚仔

個個踢波都咁勁點玩呀

過左黎 留個名

又見到你了

Hello

岩岩係元朗走

我要女文呀

由於中三重新洗牌的關係，今天每堂的老師都沒教什麼，純粹只是介紹自己和認識大家，為今年的課程設下方針。而我們的班主任Miss Koh是位通識科老師，雖然她在教育界只有幾年的年資，但今年已經晉升為通識科主任。

「聽講呢，Miss Koh係通識科之中教得最好嘅老師，仲要對班學生好上心添。」良偉坐在我旁邊說道。

難怪她未過三十，臉上已經有幾條皺紋。

「我已經安排好今學期嘅座位表，大家依家唔該跟住佢調位。」Miss Koh向同學們說道。

Miss Koh編了我坐第三排的最右邊。鄰居是一名男生，一看就知道他是一名不折不扣的學霸。但好奇的是，我好像從來沒有在校園見過他。

「Hello，好似冇見過你咁嘅。你叫咩名？」我嘗試跟他展開話題，他卻看起来有點不自在。

「我。。。我新嚟㗎，我係來自馬。。。馬來西亞嘅獎學金得主，叫我銘聰就得喇。」怎麼他說話吞吞吐吐的。

「勁喎，我叫皓軒。今年功課就靠你喇！」我笑了笑道。

他呆了呆，望著我。

「講笑咋，唔洗咁驚喎。」

始終大家不熟，接下來我們之間都沒說太多話，自問我都不是個很健談的人。希望時間久了後，我和他的關係會好些吧。

到了小息時間，因為Miss Koh遲放的關係，我決定在桌子趴一會兒，等小食部人龍散去才下去買飯。

在我朦朦朧朧的睡眠狀態期間，我隱約聽見銘聰和坐在我前一排的女生竊竊私語，她的名字好像是佩怡。

不要想太多，我只是從座位表上看到的。

「喂，聽日記得過嚟我屋企食飯呀。」佩怡細聲道。

「洗唔洗帶啲咩咁，空手去好似唔係咁好。」銘聰摸了摸嘴唇問道。

聽到他們的對話，很難不會引起我的好奇心。難道他們已經是情侶關係？但銘聰不是剛剛才來新加坡讀書的嗎？

算，當假裝聽不到算了，繼續睡覺。

反正不關我的事。

儘量啦

成班都係鳩踢咋

你係沙拿

成日見到樓主喺其他po 出現 留名G持

樓豬現役是半個軍人 半個廢青

好多文
幾時過去吹水

聽朝考體能

咁早啲抖啦
唔夠瞓啲體能差好遠

男主角叫軒仔

迷軒

瞓喇

巴打原來有睇故㗎

其實黎撐我利手足加撐我軒

新讀者留名

又係飛𨋢巴

歡近

廿巴

成日周圍扮新讀者

多謝先

故台來來去去都係同一班人，點哂相邊有得扮

真係去邊都同一班人

好青春

好想重讀中學

想捉緊返啲錯過咗嘅嘢

我係因為大仆街先開始會留名

估唔到而加個吹水post已經開到20幾

然後就只係夜晚叫下春咁就算唔上水

晏晝有嘢做

好多女

邊有喎一個都冇

除咗溝女仲有咩做

食女

瞓教

小息後的課堂都沒有什麼特別，之後便和浩勤一起坐地鐵回家了。

當我們又在玩Miniclip的桌球遊戲的時候，浩勤突然將電話交回了給我。

「好似有人Whatsapp 你喎。」浩勤說道。

我看了看手機，發現我的 Whatsapp 已經在被一個新的群組轟炸。

全都是一些陌生的名字。

偉良：「大家好，呢個會係我哋3A班嘅Whatsapp群組。既然大家暫時都唔係好熟，請報上自己嘅名同大家嘅課外活動！我係林偉良，童軍！」15:30

shi.qi 🌸:「我係黃詩琪，華樂團~ 」15:30

明耀:「丁明耀，都係童軍。」15:32

kityingggg 🌻:「我係陳潔瑩，跳現代舞！😊」15:33

puiyii~:「方佩怡，我玩女子壘球！」15:40

我對這幾位女生的名字都稍爲有印象，始終男生都會留意比較漂亮的女生多些。

「偉良咁快有晒咁多人電話，呢條友肯定有蠱惑。」我心想。

有時還真羨慕偉良那種可以和任何人談風說笑的能力。

記得上年偉良和我說過，他今年想認識多點女生，增加自己「出pool」的機會率，似乎他說到做到了。認識了偉良那麼多年，他一直都很瞭解自己要的是什麼，絕不會拖泥帶水。

不像我這樣優柔寡斷。

當越來越多人上線報到後，我亦把名字報上了。

我：「張皓軒，童軍。」15:52

不習慣Whatsapp有那麼多簡訊的我，之後直接把它調爲靜音模式了。

開學日沒有功課，所以Whatsapp群組也十分熱鬧。

而我在群組介紹了自己後，便沒有再出聲。因爲自己搭不了嘴，還是不要去破壞氣氛，回家玩「Football Manager」算。

順帶一提，當時的我使用卡雲尼和蘇亞雷斯雙箭頭4-2-4的排陣，帶領利物浦連贏6次英超冠軍，亦有在歐聯上稱霸。這個save是由中一的時候已經開始玩，當時我利正處於黑暗時期，玩的原因有一部分就是想逃離現實。

以前就是有很多時間打機，哈哈。

帶領利物浦連贏6次英超冠軍

有文呀

大家唔好笑，我係真心嘅

估唔到有人同我一樣鐘意用靜音

踏進9點，我已經準備睡覺，因爲凌晨1點要起身看利物浦對維拉。這時，我的電話卻突然響了數次，而簡訊是由一個不熟悉的電話號碼送出。

「猜下我係邊個～」21:07

究竟是誰找我？明明樂璇較早前已經找過我，告訴我明天早上DUTY要去哪裏報到，所以應該不會是她。

從她的頭像看來應該是詩琪，不過還是小心爲妙好。

瞄了瞄群組數下，發現裏面有三位「詩琪」。再仔細看了看，這不正是佩怡嗎？

不如裝下傻吧，反正我有點無聊。

我：「妳咪係詩琪囉。」21:10

佩怡：「乜你咁勁嘅？怕醜仔 XD」21:10

我：「我唔怕醜你就應該驚喇妹妹～」21:11

佩怡：「你係咪對我有咩企圖？！😮」21:11
「唔通你對我有意思？🤢」21:12

小姐，妳這樣說是不是想玩我？

我：「妳個腦一定係壞咗。」21:13
「對佩怡有企圖多啲😊」21:13

過了幾分鐘後，佩怡還是沒有回覆。

好像玩大了。

我：「喂，唔同你玩喇😂」21:20
「妳真係以爲我傻㗎，坐喺我前排嘅鄰居！」21:21

佩怡：「下，你一早知㗎？」21:23

我：「我怕醜唔代表我蠢㗎🤣」21:24

佩怡：「衰人竟然玩返我轉頭！小心利物浦無運行呀！😤😠😡」21:25

我用了謝拉特在2005年捧歐聯的畫面作爲頭像，所以通常認識我的人都會知道我支持利物浦。

我：「乜妳睇波㗎咩？」21:26

佩怡：「少少啦～不過我支持曼聯。」21:27
「係咪好失望呢～」21:27

我：「妳支持邊個關我咩事啫🤷🏻‍♂️」21:28

佩怡：「真係? XD」21:28

說真的，知道了其實有點失望，始終看足球的女生真的不多。

我：「反正有莫耶斯嘅一日曼聯都收得皮😂」21:28
「唔講喇，早唞👋」21:29
「等陣要起身睇波～」21:29

佩怡：「睇利物浦輸波呀？咁唔阻你喇，早唞🤭」21:29
「聽朝見，鄰居 😝」21:29

那夜，不知爲何總是睡不着。

竟然對上學有種莫名其妙的期待。

排版爭咗啲

不過成日都出事

未睇先留名

排424都連贏6季，有啲難信

喺FM有幾難啫

排開4231成日0:0完場

4231依家好廢
以前好屈

修改版已上載到紙言

唔知有無人睇
不過講定先，呢幾日應該無文

我睇我睇

衰仔靜雞雞出文
原來你都有打FM

邊有靜靜雞

早晨

推

唔好推啦
聽日先有時間寫

咁就要推啦

玩嘢

大佬出文

尾

唔準啊

聽日有

呢位樓豬大懶鬼嚟

qq

第三章「學生會」

第二天。

「喂，你今日好似唔同咗喎。」浩勤以奇怪的目光看着我。

「做咩啫，咪又係咁，邊有唔同呀。」我一邊看着手機，一邊說。

「喇喇喇，又喺度望住個電話偷笑，鬼信你無嘢。」浩勤指着我手機道。

佩怡：「2-2😂 笑死我喇🤣」06:43

我：「曼聯仲係第七啵，五十步笑百步🙄」06:44

佩怡：「咁請問最近曼聯對維拉結果點樣？😊」06:57

我：「曼聯炒三粒？」06:57

佩怡：「咁咪係囉！」06:58
「曼聯 >>>>>>>>>>>> 利物浦🤗」06:58

我：「妳玩嗮啦咁😑」07:00

佩怡：「係咁㗎啦🙈」07:01

「新識嘅同學啫，唔好諗咁多啦屌。」我反了反白眼，說道。

「呃鬼人咩，平時女都唔多個。一定有嘢喇今次~」浩勤反駁道。

「真係費事睬你。」

不過浩勤說的卻是事實，我平時都很少和女生溝通。更何況，現實世界和在網絡上的Whatsapp是完全兩回事。

踏進課室的一刻，我看到的畫面已經完全打沉了我昨晚的期待了。

偉良和佩怡坐在一起有說有笑，還未留意到我的存在。

哈哈，昨天應該是幻想過頭了吧。

還是在DUTY之前先補眠吧。

「天氣不似預期～但要走總要飛～～」手機鈴聲響起，是時間去樓下和樂璇她們集合了。

唉，以前還可以睡到學校鐘聲響起，才慢條斯理地走去操場的升旗禮集合。

現在卻變了那些驅趕學生下去升旗禮的那些風紀，還真是諷刺。

學生會平時都會在操場旁邊的班房大樓地下集合。那裏環境空曠，旁邊還靠着我們引以爲榮的「中正湖」，是一個非常寫意的學習環境。

而我們第六組通常都會在靠近中正湖那邊的一張桌子坐着。

「喂，軒仔，過嚟呢度啦！」到了樓下，已經見到樂璇興奮地向着我揮手。

組入面除了樂璇算是認識之外，還有上年的兩位同班同學。

其中一位是維文，亦是我們組的組頭。雖然他比我高了一個頭，但他瘦弱到像可以隨時被風吹走似的。但說真的，我和他不是太合拍，因爲他經常說話都帶刺。

而另外一位是舒涵，個子矮矮的，好像只有一點四米高。但不要看少她，正所謂「人小鬼大」，她在去年班上排第三名，還得到辯論組的學界冠軍。

都是那一句，希望今年一切順利吧。

「咦，原來係你。」維文第一眼見到我，說道。

「介紹俾你識啦，Angela都係同我哋同年。而呢五位係細我地一年嘅師弟師妹，雖然你同佢哋都係同一時間入嚟。」

DUTY之前通常都會有大概十分鐘的空檔時間，所以大家通常都會聚在一起談天。

當然，有些人會經常遲到。樂璇和她的同班同學Angela都是慣犯，大家都司空見慣了。

而維文時常都叫我打電話去問她們的行蹤。

很少打電話的我，打電話給樂璇竟然變了每天早上的習慣。

腦閉塞
聽日希望有

女多人不怪

環境導致啫

真係好多女
又怡又璇又琪

咪係

「喂，妳又喺邊呀小姐。」

「嚟緊啦嚟緊！邊洗咁趕啫～」

「等陣！我同樂璇好快落嚟！」

「Angela？點解係你聽電話嘅？」

「係咪想見人呀～不過佢抄緊功課趕住交！」

「你都癡。。。好好好，快啲啦咁。」

「軒仔早晨～ 今日咁早打俾我？」

「咩啫。反正你都會遲到，幾時打俾妳都係一樣㗎啦。快啲落嚟啦！」

「掛住人咪講囉～」

「邊度嚟的自信呀小姐。等陣見啦！」

不知爲何，樂璇在早上總是蹦蹦跳跳的，和我睡眼惺忪的狀態相映成趣。

喜歡補眠的我，下去了都會嘗試在DUTY前再睡過。

總之一秒的睡眠時間都不能放過，呵呵。

「軒仔，借部電話嚟呀！」趴在桌子上的我，被樂璇拍了我手臂一下給嘈醒了。

差不多每天都是這樣。

「要我部電話做咩啫。」我把手機遞給她。

「玩遊戲囉～有無啲二人遊戲可以一齊玩？」

「自己玩，俾我瞓下覺啦。」我打了一個呵欠。

她自己都有電話，爲什麼不可以用自己的？

算了，讓她玩吧。

今期的DUTY算是較輕鬆，只是在一個沒有什麼人的大樓做巡邏，確保沒有人躲在裏面避開操場的升旗禮。

升旗禮有時會拖很久，升旗後要頒獎又要聽訓導主任的訓話，和罰站沒有什麼分別。

難怪有時候有人會嘗試躲在廁所裏不出來。

這一天，維文分派了我和樂璇一起巡邏。由於大樓的範圍不大，我們很快就巡邏完了。

那天的天氣很涼爽，中正湖邊吹着一陣涼風。

「不如去湖邊散下步！」樂璇期待地望着我說。

「喺涼亭坐下咪算囉。」

「行下啦～」樂璇拉着我的手臂道。

「好啦好啦。」

早上的中正湖很寧靜，會聽到樹上的禪叫聲，的確非常治癒。

一定好過在操場上被罰站，哈哈。

我和樂璇在湖邊肩並肩地一起散步，有段時間我倆都沒出聲。

場面好像有點尷尬。

每當我和其他人單獨一起的時候，通常就不懂要講什麼話題了。

「係喇，其實點解你會揀9科嘅？」樂璇率先問道。

每次都是她先主動，哈哈。

「乜我唔似咩？」我反問道。

「真係唔似喎～你睇下你班同學！早上就喺班房溫書，你就喺度瞓覺！」樂璇把兩隻手放在背後，笑着我說。

「咩喎，妳又點知㗎？」

「朝早經過你班房見到囉！」

「咁妳就好心早啲落去啦！成日都要我打電話！」

「唔俾呀，本小姐係咁㗎啦～」樂璇伸一伸舌頭，說道。

「真係吹妳唔漲。」

這時，班房大樓開始有人，代表升旗禮已完結，是時候該回去了。

3A班課室外。

「聽日見啦軒仔！」樂璇微笑道。

「聽日禮拜六喎。」我皺着眉頭道。

「係啵，咁下個禮拜見啦！」

「拜拜啦咁。」我揮着手道。

「拜拜～」

「不過你想聽日見都得㗎！」樂璇轉過身別過頭來，單眼笑道。

「。。。」

我沒有出聲，便回到課室了。

我在家睡覺不好嗎，回來學校做什麼。

待續
呢幾日應該無文，大家加油

同車仔鬥蠢

屌你老母好好睇啊，個正皮等甩p牌俾你
利申 斗轉星移fans

同鬥on9

代表軒仔道歉

多謝你

寫文寫順咗好似無咁大壓力

無時無刻都支持你

支持啊

多謝你哋

但係斗巴d文真係十條安全帶都唔夠你用

戴完都好似無戴咁

好好睇啊d文

究竟軒仔定車仔蠢啲

可能遲啲變聰明呢
車仔兩年都係咁鈍 唔好同佢比啦

兩個都係咁

第四章

每逢星期三和五，3A班總會有一堂課程是分開上的。

我和銘聰都是修讀地理，而其他人分別會修讀英文文學、中文文學甚至音樂。

自小就對地理有關的事物有興趣，每年回香港的時候都會買一本地圖，無聊的時候就會用來研究，順便緬懷一下。

不知爲何，雖然只是住了香港6年，但總是對那兒有種情意結。

有時候自己會覺得，是不是我過度美化了香港的生活？

心好亂。

地理老師是Mrs Kong，是位中年媽媽，她教書的方法和照着書本讀根本沒有什麼分別。

我極度懷疑她兼職是做催眠大師。

「下個星期五會有個小測驗考第一至第十四頁，大家記得準備。」Mrs Kong 說道。

「皓軒，呢度啲測驗會唔會好難？」銘聰坐着我旁邊問道。

「正正常常咁囉。」

「你就有所不知喇，教育局如果見到我成績唔好，就隨時會踢我返去馬來西亞㗎！」

「咁大劑？不過睇你資質應該無事嘅，唔洗擔心喎。」我拍了拍他的肩膀道。

「希望係啦。」

地理課完結後，我和同學們便走回去3A課室上數學課。

回到自己的課室時，竟然發現桌子上貼了一張POST-IT，上面寫着：

「怕醜仔！HELLO ^_^」

是誰？我望了望周圍，一時間想不到究竟是誰那麼無聊。

算了，還是上課要緊。

但佩怡好像和平時有點不一樣，時常轉過頭來不知想做什麼，坐不定似的。

真奇怪。

「喂喂，今日佩怡搞乜鬼，成日郁身郁勢咁。」我細聲地和銘聰問道。

「係咩，邊有。」銘聰忙着聽老師講課，像是在敷衍我。

「仲以爲你會知添。」我自言自語道。

「下，咩話？」

「無嘢無嘢。」我舉起雙手，扮無辜。

暫時係咁多

有文
怕醜仔

後宮

後宮王

安祖巴我褲都除埋

邊有

冇甜

依家都係

有文未

今晚可能會有

信你 唔好等我今晚除曬褲一篇都無 凍親自己下面

「張皓軒！做咩舉手，請問有咩問題呢？」數學老師Miss Fong用奇怪的目光看着我道。

糟了，被發現。

「下，SORRY SORRY，我無嘢問。」

「唔該唔好影響其他同學聽書，知唔知道？」Miss Fong嚴肅道。

「對唔住Miss Fong，下不爲例！」我正經道。

順帶一提，Miss Fong是全校公認最漂亮的女教師，身材高挑，樣貌和香港藝人李佳芯相似。

這兩年可以大飽眼福了，呵呵。

不過數學還是我最討厭的一科，總是提不起勁來，不過幸好有位數學專家在我旁邊爲我解答難題。

這幾個星期，我和銘聰多了說話，最大原因是因爲我時常都問他跟數學有關的問題。其實認識他久了，發現他很有耐性，人也很隨和，只是有點內向罷了。

放學後，我、偉良、明耀和維文都要去參加童軍課外活動，所以都會約一起在小食部用餐。

由於只有三十分鐘的用膳時間，而且還要換制服，所以大家都會狼吞虎咽地吃着飯，之後衝去廁所換衣服。

因爲就算遲到十秒大家都要接受懲罰。

幸好，大家今天都異常地準時，平時總會有班害群之馬遲大到。

最高記錄是開頭十五分鐘已經做了八十個掌上壓，因爲每一秒遲到都罰做一個。

今天和平時一樣，在學校練習步操。

「LEFT, LEFT, LEFT RIGHT LEFT. LEFT, LEFT, LEFT RIGHT.」

「BERHEN…TI!」

「點解可以做得咁差！同我做三十下掌上壓！」

「。。。十九。。。二十！」

「唔夠大聲！我要你哋一！齊！嗌！再做多次！」

在熱烈太陽底下，在操場赤熱的磚頭上做掌上壓真是考驗了我們的終極忍耐力。

但經過兩年的操練後，已經比以前輕鬆得多了。

捱了大概一個鐘後，沙展終於放我們十五分鐘休息。

最近都沒有和偉良他們講太多說話，因爲大家開學都忙着自己的事。

「呀良哥，溝女溝成點呀？打算揀邊個？」明耀神眉鬼眼地問道。

「嘩，講到似層層咁。邊有！咳咳。」偉良本來在喝水，他差點把水全都噴了出來。

「見到成班女同你一齊食飯仲唔係？」維文反駁道。

「咪係，成班靚女已經俾你溝嗮喇！」明耀附和道。

「咁潔瑩的確唔錯嘅。。。」偉良忍不住笑了。

「咁詩琪同佩怡點算？兩個睇嚟都好似冧你喎。。。」我好奇問道。

「大家朋友啫，唔好諗咁多啦。」偉良反了反白眼說。

「樂璇夠冧你啦軒仔。」維文突然插嘴道。

「下？」我一時間驚訝得張開嘴，不懂怎麼反應。

「WOO～軒仔竟然有人鍾意喎！」明耀這個人最喜歡食花生了。

「癡線，你話係就係嘅咩。」我說道。

「所以我話你蠢，真係無錯㗎喎。」維文拋低這句後，便走回去集合了。

還真自以爲是，當正自己是愛情專家？

只不過是有女朋友而已。

希望聽日有時間完咗呢章佢

加油pish

多謝

支持
加油

加油

pish

miss

唔好意思，應該聽日先有得出
呢篇自問唔係寫得好
要執執下先再擺上紙言

原來你都有睇
多謝巴打

利子點可以唔g持

聽日有無miss fong睇

錯焦點呀喂

慢慢la 加油樓主

時間踏正五點鐘，童軍活動終於完結，但我們並未打算離開學校。

反正下一天都不用上學，通常我們都會留下來踢陣子足球，而浩勤、偉良、明耀和其他幾個童軍朋友都是常客。

天色漸暗，在沒有足夠燈光照明的學校街場，踢足球是一種另類的挑戰。

「喂，傳中呀！」

「睇唔到呀！你喺邊呀？」

「射啦屌！」

「盲㗎你？交準啲唔得？」

「屌，皓軒你做乜撚嘢呀！又唔追波！」

「良哥咪做自私撚啦！交波呀！」

「喂做咩個龍門空嘅喂！」

我們踢球完全是亂來的，沒有什麼戰術可言。喜歡踢前鋒就踢前鋒，中場就中場，任我們選擇。

甚至龍門員有時會出現在禁區內射門。

差不多每次都會鬧出很多笑話。

雖然時常都會鬧來鬧去，但和他們踢足球已經慢慢變了每週星期五不可缺少的節目，是種十分有效的舒壓方法。

不過學校有個規定，便是要所有學生在七點之前離開學校範圍，但我們時常都踢到忘了時間。

「喂！！！！」

「你哋點解仲喺度？」保安叔叔在遠處指著我們喊道。

「走呀喂！」是時候該逃跑了。

因為被保安叔叔給捉到就要給他訓導一大餐。

我們拔腿就跑，跑到離開學校一段距離才停了下來。

「嘩，頭先真係好。。。好撚彩，差啲俾佢捉到。呼呼。」浩勤喘氣道。

「渣㗎，咁就喘氣。」明耀恥笑道。

「叻喇肥仔，下個禮拜見喇。」我幫口說道。

「好啦拜拜。」

明耀就住在附近的獨立屋，回家只需幾分鐘，而偉良都有父母駕車接他放學。

也就是說，又剩下了我和浩勤一起回家。

「喂，個樂璇究竟咩料啫。」浩勤好奇道。

「咪聽邊個亂噏啦屌。」我反了反白眼道。

「咁佩怡呢~」

「同佢Whatsapp咋，平時喺班上都冇講嘢嘅。」我想了想後，說道。

「屌，嗰日見到你好似含晒春咁喎！」浩勤指著我笑道。

「冇嘢喎，你個死毒撚唔好FF咁多好冇。」

「超，唔講咪唔講囉。」

不過說起來，我好像都沒有跟她Whatsapp好幾天了。

是有點不習慣。

突擊

G持

玩住fm睇文

FM

睇完大仆街到你

好耐冇玩
FM19提唔起勁

利唔洗買人都可以稱霸

仲要改咗個訓練系統
唔係好慣

等20出

每年都買
不過次次都變咗隔代先玩

我隔年買
14 16 18

我12-15, 17, 19

第四章修正版已經上傳到紙言
劇情冇乜大變動，只係改咗少少
多謝支持

係咪要玩找不同

歡迎

幾時再有文

近排好忙

等你

Sorry容許我騎劫一下
講故台嘅各位
有時間請你睇一睇

【勸世】【講故台請入嚟】梁啓超︰欲新民，必新小說！

青豆PeaOS討論（50）

寫好文未

今晚玩到咁邊有時間打

又話星期四打

個晚俾有心撚呀撚呀撚

咁又係
日日都比佢撚

依家仲撚緊

又比佢撚喇

體無完膚喇

好在我係同一個時區同埋訓左覺

十三天了

等緊你篇文救命

文呀

第十三天。晴
沒有樂璇的日子

今天還是看不到樂璇，不知她是否把我忘記了
但我非常渴望可以再次看到她
我等著這一天的來臨

第五章「認識」

週末的我，作爲一個貫徹的毒撚，做完功課後最多都是在家打機過日子，日日如是。

當然，晚上的英超球賽也是不可錯過的節目，而這星期六的重頭戲便是車路士對曼聯。

星期六的早上，浩勤很早已經打了電話過來。

我：「喂…… 咁早打嚟咩事勤哥。」

浩勤：「今晚車曼大戰，出嚟商場睇波！」

每逢大賽的時候，我們的鄰里商場都會舉辦街坊觀球活動，氣氛不俗。

我：「屌你，大賽幾時冇同你睇過？ 洗鬼咁早打嚟咩！」

浩勤：「是但啦就咁講，等陣見！」

我：「真係俾你玩死，早唞。」

「嘟。」

我按下收線的按鈕，然後繼續睡覺。平時我都會用盡週末早上的時間補眠，因爲平日頂多只睡六個小時。

中午的時候，我便會和父母們一起去牛車水的紅星酒家飲茶。

紅星酒家差不多是全島公認爲最正宗的一家粵菜酒樓，所以許多在新加坡的海外港人都會在這兒找回家的味道。

紅星還是沿用傳統酒樓的做法，用着那些「推車仔」去售賣點心。

「B仔，要啲咩呀。」媽媽問我道。

「我要碟油雞同鳳爪！」我望着遠處的點心車想了想後，說道。

「都知你喇，等陣。」媽媽說了後，轉身走向點心車拿點心。

平時都是媽媽擔着叫點心的責任，因爲我和爸爸有個共同點：懶。

就是這樣，我和爸爸坐在圓檯的各一邊玩着手機。

不知爲何，可能是小時候有兩年和爸爸分隔兩地的關係，我和他的關係並不是太好。

或許我們彼此都是比較含蓄的那種性格，不擅長溝通。

不過，我們又未到一句閒談都沒有的地步。

「呀仔，幾時搵返個女朋友？」爸爸突然放下手機，一臉認真地說。

「下，我中三咋喎。連我自己都冇諗嘅嘢，咁快幫我諗埋？」我疑惑道。

「要搵老婆就梗係中學開始搵啦，大個咗先唔會後悔。」爸爸喝着普洱茶，語重心長道。

「你啲基因遺傳嗮俾我，好難喎。」我一臉頹棄道。

「死仔包，好心勸你幾句啫。我唔主動嘅話，都唔會溝到你呀媽返嚟啦。」爸爸淡淡地說。

這時，媽媽拿着幾籠點心回來。

「你哋傾緊啲咩呀。」媽媽好奇道。

我們彼此望着對方，並沒有回答她。

「奇奇怪怪。」

「仔，今晚係咪同朋友出去睇波？你估今晚邊個贏？」媽媽一邊夾着塊油雞給我，一邊問道。

媽媽都是個球迷，亦是她在小時候教懂我支持利物浦的。

「睇咩波呀，書又唔見你溫。」爸爸突然插嘴道。

反而爸爸連球都不看，我家是不是很奇怪？

「妖，你條友成世人得錢錢錢，足球呢啲人生樂趣你識啲咩？仔，唔使理佢！」媽媽反了反白眼，沒好氣地說。

「係呀，夜晚唔使預我喇媽眯。應該車仔贏掛，曼聯依家咁廢。」我不禁恥笑道。

「我都係咁話！」

遲啲會有

命已救

第0天

慢到

Lmlm

不定時出文

再係咁上Twitter鬧爆你

twitter already deactivated

唔夠喉喎

聽日

第十四天。晴
沒有樂璇的日子

已經兩個星期了，今天還是看不到樂璇
今天約了兵大哥見面
希望兵大哥可以帶我見她...

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳E幻伯！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

加速

文呢

打咗一半 今晚比較忙
聽晚補返

係樓豬衰 係樓豬唔好

你知就好喇

飲茶後，我們在牛車水的街上逛了半個下午，之後爸爸便駕着車帶我們回家了。

車曼大戰在八點半鐘開始，所以浩勤約了我六點半在商場先吃個晚飯。

吃什麼晚飯要吃兩個小時？其實是因爲我們想早點到會場佔個好位置。

「喂，想食啲咩？」我問浩勤道。

「是但啦，乜都得。」浩勤漫不經意地答道。

都猜到他會這樣說。浩勤這個人，說好點是很隨和，但說壞一點是沒有什麼主見。

「是但食個SUBWAY啦不如。」我望了望周圍的食肆，建議道。

「好，軒哥話事！」

接下來都是兩個毒男吃快餐，所以……沒有什麼好說的。

觀賽活動在商場的一樓廣場舉行。當我們到了的時候，已經有不少人在那兒聚集。

幸好我們還是找到幾個空位坐了下來。

還有半個小時才開賽，猜一猜我和浩勤究竟在做什麼打發時間？

對了，又開始玩我們的桌球遊戲。

「喂 ，怕醜仔！」在我們的附近，有人叫着。

……是誰？應該不是在叫我吧。

突然間，我感覺到有人在我的左邊，用手指在側腰戳了我一下，令我立刻轉過身來。

「哈，怕醜仔，終於肯應我喇？」佩怡坐着我旁邊，微笑道。

竟然會是她？

「咦，點解妳會喺度㗎？」我一臉驚訝道。

「車曼大戰喎！成世人我最憎就係車仔。」

「打冧佢！打冧佢！」佩怡舉起拳頭，高呼道。

「乜曼迷最憎嘅唔係我利咩？」

「你理得我～ 係喎，做咩尋日唔理我？」佩怡以責問的語氣說道。

「尋日……乜你有搵過我咩？」我皺着眉頭，疑惑地問道。

「POST-IT呀傻仔！」佩怡一邊說，一邊輕輕戳了我額頭一下。

「下？妳都冇寫名，我點會知啫？」我一臉無辜地說。

「做人醒啲啦！班上除咗我，邊個會咁嗌你？」佩怡沒好氣道。

「係囉我咁蠢，但係又入到精英班啵～」我沾沾自喜地說。

「唉，你個怕醜仔。我唔搵你嘅話，睇死你連一句HI都唔夠膽同我講。」佩怡嘆了一口氣，搖了搖頭道。

「有妳搵我咪得囉！」我望着她，嬉皮笑臉地說道。

「癡線，你以爲我好得閒呀。」佩怡用了一個鄙視的眼神望着我，說道。

這時，坐在我右邊的浩勤終於開口講了一句。

「喂，你哋兩個可唔可以理下我呢個小毒毒。」浩勤苦笑道。

佩怡和浩勤是第一次見面，作爲中間人的我，便簡單地幫忙他們互相介紹了一下。

「喂，軒仔，同我調位！」佩怡命令道。

「點解喎！」我問道。

「曼迷梗係要一齊坐啦，你呢個利迷坐開少少啦唔該～」佩怡陰陰嘴笑道。

「GLORY GLORY TO MAN UNITED～」浩勤給我投以一個勝利的笑容，唱道。

但在足球，是誰笑到最後，不到最後一秒都不會知道。

車路士的伊杜奧在上半場已經梅開二度，還要在下半場開始後不夠四分鐘完成了帽子戲法。

就算曼聯的「小豆」靴南迪斯扳回一城都於事無補，大戰以三比一的比數完場。

這時，浩勤和佩怡倆已經變得鴉雀無聲了。

以英超當時的局勢來說，曼聯勝出其實是對利物浦爭取前四的幫助較大。

BUT WHO CARES？作爲利迷的我，不趁曼聯墮落的時候恥笑他們和踩多幾腳，反而會對不起自己吧。

還是管不了那麼多！

多謝柑仔提供球員廣東話譯名嘅資訊

係甘仔

Subway eat fresh

廿哥哥

熱狗仔

幾時出下文

我都係叫定啲孫燒比我

請出文

Push

文啊

仲未有文

咁多新讀者都冇文

你都冇出文啦

標題：讀者譴責樓主出文速度欠奉聲明稿

針對樓主安祖·羅拔臣出文速度過於緩慢及拒絕就讀者訴求作出回應，我等讀者於今日（九月二十七日）發表聲明，強烈譴責樓主有關行為，重申樓主必須履行作為講故台作者的責任，包括：

1. 以合理的速度更新及上載故文
2. 聆聽讀者意見及回應讀者訴求

對於樓主的慵懶及拒絕與讀者溝通的態度，讀者必須嚴正駁斥。

完

2019年9月27日
香港時間9時12分

曾孫啦

我搵到條女先

實會有嘅

回應讀者訴求

明明頭post已經講定咗不定時

你係有時間都唔出